★ 4成股友變騰訊蟹民 專家教甩難

「問君能有幾多愁，沒買騰訊沒買樓」，去年有網民如是說。言猶在耳，投資市場變幻莫測，近期反變騰訊蟹民愁更愁。被譽為「股王」的騰訊控股(00700)今年領跌大市，全城狂哭，東網透過網上討論區，成功訪問721名網民，發現近四成股民慘變騰訊蟹民，究竟他們如何自救？

騰訊今年1月曾高見476.6元創新高，其後在3月攻頂失敗，走勢開始轉弱。以上周低見的340.4元計，騰訊已較歷史高位累跌28.5%，市值蒸發逾1.2萬億元。現時不論大戶或小戶，目光都聚焦集團8月15日公布的中期業績，會否成為股價的還魂丹。

若說早年滙豐控股(00005)與港人血脈相連，這地位相信近年已由騰訊繼承。東網由7月27日起透過網上討論區設立民意調查，了解投資者的騰訊蟹貨有幾誇張，結果貼文成為討論熱話，短短約10天至今有逾7萬個瀏覽，以及吸引逾700個網民投票。結果顯示，近61%人「冇騰訊一身輕」，亦即其餘39%人持有不同潛水程度的騰訊蟹貨。

當中，輕微潛水、約於400元水平買入騰訊的投資者佔15.12%；中度潛水、於400元以上至430元買入的投資者佔6.8%；而屬深度潛艇級別、於430元以上至470元高追的投資者更達17.34%。

網民到底有幾灰？「山邊冰涷的菠菜」慨嘆：「喺394蚊入（騰訊），帳面輸緊幾萬，唔炒股，又儲唔到首期（原本60萬元做首期）。諗住入大股騰訊，又坐晒艇，唉，好灰啊！」

網民「賭波教授」更大膽預測：「兩個重大原因，騰訊年尾可能見150元。第一：中美貿易戰對騰訊帶來很多不明朗因素。第二：若人民幣大幅貶值，對其有重大影響！」

曾在數個投資比賽獲獎的散戶Eric相信，在今年11月美國大選前，總統特朗普還有很多言論和措施出台，大市仍會偏淡，騰訊有機會下試300元水平：「畢竟近年累積升幅很多，有所調整也合理。」惟他長遠仍看好騰訊，指其手遊業務做得不錯，內地人生活亦與該公司息息相關，相信該股仍穩健，個人也會趁低吸納。

志昇証券研究部董事麥嘉嘉指，騰訊近日股價下跌最大原因，是資金流出，特別是北水連續多日的沽盤，但公司基本面未見轉壞。騰訊仍不乏推升股價的催化劑，如已向港交所提交招股書的美團點評和同程藝龍，騰訊同樣是其第一大股東，上市或有助釋放價值。另外，市場憧憬微信小程序的廣告收益有增長空間，以至下半年遊戲收入增長有改善，都有機會扭轉近期弱勢。

既然不少人對騰訊後市走勢較淡，亦有不少蟹民高追貴貨，以下不如看看不同情況下的自救方法。

●短線玩家應嚴守止蝕
散戶Amy：「邊個夠我『燈』！3月時諗住等埋騰訊公布去年業績買好穩陣，結果業績真係靚仔，我就喺近460蚊買咗，點知大股東Naspers突然沽貨，之後我就愈蟹愈深，依家每股蝕咗過百元，慘慘豬呀。」

點評：志昇麥嘉嘉指，騰訊由460元跌至350元水平，累積跌幅已逾兩成，對於短線投資者早應嚴守止蝕。中長線來看騰訊股價仍看好，但今年能否重返家鄉難以預料。一般而言，重貨的仍然應減磅至可以安心長揸的水平。

●月供未必要貿然斬纜
散戶Winnie：「我幾年前開始月供股票，諗住可養成每月儲錢嘅習慣，騰訊近年升得咁勁當然有買啦，但我供到都唔知平均價幾多，賺定蝕都唔知。既然大家睇得咁淡，我應唔應該繼續供？」

點評：騰訊近6年股價皆錄升幅，包括去年升1.14倍、2016年升24%、2015年升35%、2014年升13%、2013年升98%、2012年升59%。因此，如果投資者在早年已開始投資騰訊，現價計較大機會仍是賺多過蝕。

麥嘉嘉建議，月供股票採取平均成本法，只要股份長線仍向上，對投資者影響不大，暫不用貿然斷供。不過，反手提高供款額亦未必需要，始終暫時市況未明。

●積金倘重注 仍可放心
散戶Andrew：「我冇買騰訊本來好開心，點知早幾日有朋友提醒我，原來我嘅強積金重注港股基金，騰訊急挫都關我事。咁點算好？」

點評：騰訊作為恒指重磅股，又是市值最大、交投最活躍的港股，不少港股強積金基金和追蹤恒指的指數基金都持有8至10%不等的騰訊持倉。騰訊股價下跌，相關基金表現亦會受累。

麥嘉嘉對港股短線走勢看法較淡，但強積金對大部分打工仔來說是中長期投資，毋須過於擔心短期市況波動。當然，從環球資產配置上看，短期美元資產會較受資金追捧，美股強積金基金、美元貨幣市場強積金基金跑贏機會較大。

qqdog不願面對

早排有個sc 100 張qq 個個仲慘啦

（＾Ｏ＾☆♪

賣qq買樓 must win

抵

年尾望600啦
STRONG HOLD

正。股。驚。閪。咩。

樓豬有冇貨

不要騰只要訊

唔等錢使咪係

專家食屎啦.jpg

無訊心 就咪買啦 買完又叫春